出軌，總是有原因的

出軌，總是有原因的

高鐵在試車期間出軌，或甩轆，原因已經找到。原來錯不在轆，而在路軌。當初判列車甩轆（字面理解是車轆自行離開車身）的先知，常識匱乏，言論無知，令人對列車質素產生質疑，不知需不需要受到懲罰？

世上所有出軌，都不是單純的出軌，必然是有原因的。女人出軌，不一定是女人的錯，而是家庭首先出了問題，令女人不再留戀自己的家庭；男人出軌，當然也不是因為外面的女人胸更大，廚藝更好，而是家中的黃臉婆首先失去了溫柔。

高鐵出軌，不用說，絕對不是列車的錯，必定是路軌首先出了問題，不適宜承載那種速度和重量的列車。甚至也有可能不是路軌的錯，而是路軌下的地面的錯，不知是香港的地太軟還是太硬，總之襯不起那麼好的列車，就像公屋男始終不配有一個好老婆。

原因既然找到了，問題要怎麼解決呢？把舊的路軌拆掉，重新建一條？那條襯不起高鐵的路軌，只配讓電車使用，就改為叮叮專用車道好了。又或者把那條路軌連同高鐵搬離香港，搬去更適合這些高質素列車及路軌的地方。

還有一個方法就是禁止香港人乘坐，列車沒有問題，路軌也沒有問題，千錯萬錯是乘客的錯，絕大多數香港人相信自己過重，他們每天都提醒自己要減肥，但從來沒有一個人真的實施減肥計劃，香港人太重，必定壓垮路軌，只要禁止香港人登車就好。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

網頁：

上一則
上一則
多事之週 (蔣芸)

下一則
下一則
屁香屁臭，見仁見智 (古德明)